楊潤雄：我撐廣東話-若「粵教中」失優勢也不代表要轉「普教中」

教育局長楊潤雄早前因提出「用廣東話學中文是否能夠長遠？會否令我們失去優勢呢」的言論惹來爭議，其後多次澄清無意貶低廣東話。楊潤雄在一個電台節目中，多次表明「我是撐廣東話」。他又強調，在現行政策下，並無既定要求學校「粵教中」或「普教中」，學校可按教師普通話程度、學生學習能力及專業配套，自行決定用哪種語言教學。

楊潤雄指，作為教育局長，他認為廣東話、普通話及英語對香港來說「同樣重要」，且並非對立。他說，港人懂廣東話在理解古文上是比內地人有優勢，但普通話同樣重要，若港人到內地發展，懂普通話可方便溝通。他續說，世界上很少地方使用廣東話學中文是事實，香港用廣東話教學會否失去優勢這議題需要研究，但若研究結果顯示會失去優勢，也並不代表香港一定要轉為「普教中」，或者可在其他地方彌補，自己則並無立場，但指這個議題政治化了，已非只是教學問題。

咁即係點. 係唔係用英文教?

用英文教中文

收嗲啦楊潤雄
你自己都講緊廣東話㗎
等天收啦你

食屎啦！